習大大永遠是英明大帝 - 林夕

習大大永遠是英明大帝 - 林夕

Getty Images

香港中聯辦主任王志民遭免職，據說罪狀是誤報軍情，區議會大敗得太難看，事先上頭判斷民意已經逆轉的，令習帝大怒。這條生物鏈的頂端港澳辦，前香港中聯辦主任張曉明則曾經傳達過本地商人意見，反送中條例不可行，故暫時免去一禍云云。傳聞還有說信任這位，本已另有職務，忽然轉任，是習帝疑心極重，信得過的人不多云云。

奇怪，習帝若是多疑之人，又豈會輕信僅僅一個駐港單位的報告，就沒有其他親信，另派人手下香江「採風」收集軍情？線路多的是啊。反送中之後半年，僅是港警的「斐然政績」，直達央視，瘋傳內地，香港「暴徒」被修理得很慘，何須港澳辦旗下王志民轉達。內地「庶民」受內聯網愚弄，又懶得翻牆，中央難道還需要翻牆才得知外媒報導？算了吧，皇帝其實是無辜的，只是下面的人不濟事，為自己利益而在香港「製暴趁亂」圖利，皇上英明這一套還是免了吧。慈禧會因為一個山東巡撫推薦而相信義和團有金鐘罩刀槍不入，發起對八國宣戰？

一如台灣大選，蔡英文破紀錄大勝，創造了817萬票的「蔡英文障礙」，那國台辦需不需要負上政治責任？旺中集團由市長選舉到總統大選，犧牲了整個中天新聞、中視新聞在台的公信力，一直在為韓國瑜造勢造神，郭台銘明言，是蔡衍明揀蟀後向劉結一極力推薦，那劉結一識人不明，是否也要跟中聯辦王志民一樣下場？

中聯辦花了不少維穩費，中間人自肥了多少愚民的血汗錢？國台辦對台人文攻武嚇多少年了，連台灣宮廟以至里長都買通了不少，得出這個讓內地韓粉崩潰互相開罵的結果，戰犯當然不止一個。

可是，是誰在元旦告台胞書裏，鎖死了所有活路，砸爛了國民黨九二共識的發泡膠做的神主牌，只有「一國兩制」一條，同時又不排除武統？

即使沒有香港中聯辦把香港示範單位砸爛，我深信只要年輕人肯出來投票，他們成長的時候，自由民主如空氣，怎會接受共產黨專政統治？沒見過港警「勇武」出國際的畫面，也聽聞過被自殺、被消失、被認罪的消息。別忘了多少霸凌台灣藝人的「政績」，那跪低的難堪侮辱，不止周子瑜一個；再來，上大陸後失蹤的台灣人，繼轟動台灣一時的李明哲，又來一個，這個且是國民黨人。

這些又是誰下的命令，誰主導的國策。國台辦對台束手無策，對台人越弄越跑。難怪記者會一開始，BBC就問蔡英文：要不要多謝習近平。多英明的一個強國領袖啊。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

日期：2020年1月14日 星期二

九龍灣和你Sing
時間 ： 1300
地點 ：零炭天地

將軍澳:孤星淚音樂演奏會
時間 ： 2000
地點 ：香港單車館露天劇場將軍澳寶康路105-107號

======================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)